11.
Tuli ette: Lohult Nommetalu koha uus omanik Mart Wuht ja wana peremees Mart Ahndo ja tegid käemeeste Hans Teerik ja Jaan Tori juures olemisel oma koha kauplemise tingimised selgeks, nii kuidas siin alamal üles kirjutatud.
Mart Wuht on Mart Ahndo käest Lohult Nõmme talu, ühes selle koha krundis seiswa hoonetega (2600) kakstuhat kuussada rubla eest enesele ostnud. Mart Wuht wõlg (350) kolmsada wiiskümmend rubla hõbe mis Mart Ahndole weel maksta on, jääb ilma intressita pruukida. Agga sellest wõla summast peab Mart Wuht (150) üks sada wiiskümmend rubla 1sel Märtsil 1887 aastal ära maksma. 200 rubla maksab Mart Wuht edaspidi, nii kuidas temal wõimalik M. Ahndole kätte. Mart Ahndo saab M. Wuht käest Nõmme talus prii korter ja üks (maatük) aed arwata 4 wakamaad suur omale ilma rentita põlluks pruukida kuni tema surmani. Ka woib M. Ahndo üks lehm enesel Nõmme koha karjasmaa peal pidada.
Seda tunnistawad eesnimetatud kauba tegemise juures olijad käemehed Hans Teerik ja Jaan Tori Tõeks.
